Nokta Aykırı Değer Bir gözlemin dikkat çekecek şekilde diğer gözlemlerden ayırt edildiği durumlar Yaş değişkeninin ten küçük değer aldığı bir grupta  yaşında birinin olması
Bağlamsal Aykırı Değer Öznitelik bakımından incelendiğinde aykırı gözlem olmayıp iki öznitelik birlikte incelendiğinde aykırı gözlem tespit edilmesi Yaş ve kilo değişkeni bir arada incelendiğinde  yaşında birinin kg olması
Toplu Aykırı Değer Veri setinde belirli bir grup içinde normal davranış gösteren ancak tüm veri seti incelendiğinde aykırı olarak belirlenen değişkenler Ankaradaki hastaneler üzerinde yapılan araştırmada bazı hastanelerin kapandığına rastladığımızda bu bir aykırılık ifade etmez ancak kapanan hastanelerin tek bir ilçede meydana gelmesi toplu aykırılık oluşturur  Kapanan tüm hastanelerin Çankaya ilçesinde yer alması
Mon Dec    GMT GMT
httpskardelennerdemcomverionislemeadimaykirigozlemanalizi